<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>日记本:十水说</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2012-10-15T23:02:00+08:00</updated><entry><title>不说情话</title><link href="/posts/2012/Oct/15/bu-shuo-qing-hua/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-15T23:02:00+08:00</updated><author><name>Prekop</name></author><id>tag:,2012-10-15:posts/2012/Oct/15/bu-shuo-qing-hua/</id><summary type="html">&lt;p&gt;博涵:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我答应帮你搭建的博客，看上去怎么样，喜欢吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不喜欢也没有关系，因为只要作简单的修改，就可以立马让它变成其他的模样——十几种由网页工程师设计的模板，相信总有一款会合你意。假使你还是不能从中到合适自己的风格，那也问题不大，我亲自动手帮你设计一个出来就好啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想必你一定想了解一下这个博客和之前的有什么不同，它又是如何出现在这个世界上的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实变化最大的地方，就是它现在是「完完全全」属于你的一个网络空间，它的内容，它展现给外人的方式，甚至它的每一次细小的更新，都在你的掌控之下。比如你想发表一篇新日志，那只要用你喜欢的编辑器将内容写到一个文本文件里，然后将它放到指定的目录中，你的新文章便更新完成啦。这也就是说，只要这些文本文件不丢失，你的网站就可以轻松地部署到任何一台服务器上，去迎接全世界的好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如，现在我挑选的这个模板由一个法国佬设计，日期、分类标记以及作者标记等默认都是法文（其实我还蛮喜欢:-)），它背景里的那一大块墨渍也有点喧宾夺主，干扰视听，但这些小缺陷都可以通过修改模板的源码快速解决。现在你能体会到独立博客的乐趣所在没？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过你最担心的，应该是之前的那些记录了你好几年经历的日志该怎么办，难道要把它们遗忘在那个无人问津的角落里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不必担心，你把主页往下拉一拉，看到那些熟悉的文字了吧。其实我只是抓取了你最近的十篇日志拿来做了试验，发现它们都可以方便完整地被导入新博客。其实不仅是日志，就连它们的分类，标签，甚至评论，都可以移植到这个新窝中，你要做的就是用管理员身份将原来博客的内容导出到一个文件中，剩下的交给我就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许你又会担心，只用一个文本文件要怎么显示出加粗，斜体，链接，图片等格式化内容？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些问题早就有技术高手帮我们想好了。他们定义出一系列易用的文本标准，可以用来满足绝大多数网页内容的显示。除了上面提到的那些，还有给文本添加脚注、列表等功能，还不赖吧。当你需要用到这些格式化的内容显示又不知道该怎么编辑时，直接跑来问我好啦，我保证在三分钟之内教会你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前你说我博客的字体很漂亮，现在你也可以自己尝试各种好看的字体啦！等你闲下来，我们可以一起折腾，让它变得更美更养眼一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生成博客的过程中，我借助了一个叫做 &lt;a href="http://docs.getpelican.com/en/3.0/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; 的轻便工具。而它的名字由 &lt;em&gt;calepin&lt;/em&gt; 变化得来，在法语中，&lt;em&gt;calepin&lt;/em&gt; 的意思就是日记本，跟你的博客真是天生一对吧。另外，博客的内容被部署在 &lt;a href="https://github.com/shishui/shishui"&gt;Github&lt;/a&gt; 上，这是一个提供免费网页服务的网站，我帮你注册了一个帐号，随时可以交付给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小波说他喜欢美的东西，在这一点上我真是跟他像极了，对美的追求甚至到了无以复加的地步。但只有符合我审美的事物才能得到我的欣赏，能认识你就是这样的一件事，我觉得它美极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前当我发现什么美的东西，我总会竭尽全力去触碰它。但这次不同，博涵，你知道吗，这次我想收回手，就像塞林格写的那样。我想退后一步，更加真切的感受自己胸腔里那温暖的振动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，你的心绪会像波浪一样，在高低之间游走，走过没有目的的时空，那就是你的生活。我想说有一颗与你频率接近的心脏，它不仅能接收，还能解码你那振动中的信息。它看不见也听不见，也不能发出声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它用自己的振动静静地向你致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prekop&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>乱弹</title><link href="/posts/2012/Oct/12/luan-dan/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-12T06:10:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-10-12:posts/2012/Oct/12/luan-dan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;001其实我并不是温婉的人，我也不太受得了太过文艺的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;002我待人总是很粗粝，这种粗粝不是好事。和说话一样，留白了太多，以为别人听懂了，其实别人未必懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;003这两天看了陈丹青和查建英，蒂姆波顿的两篇访谈，感觉聊天确实能聊出好东西来。有助于理清自己的思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;004《多情客游记》读起来太好玩了。伍尔夫说“似乎没有一部作品能那样准确地恰好流进个人的大脑的皱褶，既表达它不断变化的情绪，又回应它最轻微的一时的奇思异想和冲动，竟表达的丝毫不差，又从容不迫”，“在这种特殊的文体影响下，这部书变得半透明。使读者和作者隔开一定距离的一般礼节上的成规旧套，消失了。我们跟生活再接近不过。”这是最好的对劳伦斯.斯特恩的说明。我喜欢聪明人写的故事，又狡黠又精准。可能道理本身并没有多么的与众不同，可是表述却聪明到家，读起来总能开怀一笑。最近读过的笑了最多次的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说感性与理性，“如果心灵先于理解力冲出来过问，就为判断力省了很多事。”“像这样极为激动时，心灵总是不顾理智说些过头话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说法国人，“他们肯定已经获得更了解爱情，而且比地球上其他任何民族都善于调情的声誉：就我来说，我倒认为他们是老出乖露丑的笨蛋，而且实在是让丘比特生气的最糟糕的射手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说女人的第六感，“为了即时防卫，本性赋予女人预感的本事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说调情，“这门课就是不声不响地献点小殷勤，既不要露骨得引起惊慌——也不要含糊得引起误解——时不时露出亲切的样子，少提到爱，或者不提——听其自然，你的情人会随天性铸成合她心意的爱。”#这点我可以拿自己做例证#&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说以小见大，“我认为，我能在这类鸡毛蒜皮的小事上，而不是在重大的国事上，看出民族性的明确而显著的特点；因为各国的大人物谈来谈去都是那一套，千篇一律，我才不愿意花九便士在他们当中挑选呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说男女关系，“当男人和女人之间达成道德上的协定时，他们就是到最背静的地方去，也无罪恶。”#所以还是可以有纯洁的男女关系，是吗#&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不喜欢唯物主义，“我确信我有灵魂；就是把唯物论者那些使人厌烦的书全搬出来，也无法让我相信没有灵魂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说伤害，“只有那个两次伤害了你的人才能将你的伤口永远包扎好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说快乐，“他相信，一个不识字的庄稼人所能奉献的向上天感恩的最好的祭品，就是一颗快乐的、满足的心——”“——也是一个有学问的教士所能奉献的，我说道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他喜欢在旅行中观察各种人而不是各种著名的景点，“我认为每一个美好的人就是一座殿堂，我宁愿进去看挂在里面的那些原画，放纵无羁的草图，而不愿看即使是拉斐尔那幅为耶稣改变形象的画。”“这是一次心灵的悄悄的旅行，目的是探索本性，以及出自本性的、使我们更加彼此相爱——爱这个世界的那些感情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说复杂性，“世界上就没有不掺合其他成分的事物。”“即使享受也伴着一声叹息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那段各种内心出来指点人生的那一段争论，真的是妙极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;005我压制内心的做法大约就是看书。今天碰到丁珂，她说她不高兴的时候就会把自己打扮的漂漂亮亮的。她比我道高一筹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;006“如果确实如爱尔兰主教贝克莱所说，存在即被感知，那么，是否有可能逃离感知？如何成为不可感知的呢？”——《批评与临床》。被这句话的字面意思戳中，其实它说的显然不是我想到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;007能够说出的都平淡无奇，真正伤痛的都无从说起。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>北京三年</title><link href="/posts/2012/Oct/06/bei-jing-san-nian/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-06T10:36:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-10-06:posts/2012/Oct/06/bei-jing-san-nian/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;span&gt;从&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;09&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年大学毕业来北京，转眼，三年已过。也许我并没有什么资格谈论北京，相对这个有着几百年历史的城市，我的三年不过是太渺小的一段。况且，我是个孤僻的人，我没有去过北京的很多地方，即便是这样丰富多彩的一个地方，也并没有改变我孤僻的属性。但是还是想说说她，也顺带说说自己这些年的生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大四那年仍处于失恋中无法自拔，当老师告诉我有个机会可以离开天津时，我二话不说应承下来，逃脱的比谁都快。失恋是种和失重差不多的事情。我一度找不到生活的重心是什么。我原本的生活计划无数次的被“我失恋了我要颓废我对人生无所谓”这种种说辞一再耽搁，我在两年后才开始走两年前本该走的路，当然这是后话，这也大概直接导致我的人生出现了很大的不同。不过，就像《不能承受的生命之轻》中的说的，“人永远都无法知道自己该要什么，因为人只能活一次，既不能拿它跟前世相比，也不能再来生加以修正。没有任何方法可以检验哪种抉择是好的，因为不存在任何比较。一切都马上经历，仅次一次，不能准备。”换句话说，本来就不存在什么本来应该有的生活。本来就没有什么选择可言，只能活一次，只有一种人生。这样的话，就没什么好惋惜的了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我为我的大学四年赋予了很特别的关于人生的意义，在我总是默念着人生也就二十个“四年”的时候，我总是在想，这个四年是我最重要的日子。在这四年里，我遇到了我永远忘不掉的人，我经历了我永远无法释怀的事。青春本来没什么值钱的，青春被毁掉的梦才是最珍贵的。我用“来北京”结束了这四年。但我也知道，只要没有流窜到平行空间，只要生活在这个地球，这四年对我的影响就永远没有结束。哪怕此刻，那个“四年”对我来说也犹如昨天。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;可是就是在这些天，在我不断的感慨自己老了的这些天，我突然意识到，那已经是三年前的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“四年”了。而真真实实的这三年，却被我这个沉溺于过去的人无视掉了。这三年了，我认识了那么多新的有意思的人，经历了那么多有趣的无助的热血的傻逼的踏实的开心的想通的想不通的意外的意料之中的事，它们把这三年时光填充的满满的，它们让我越来越热爱这个城市，越来越希望变成它的一份子了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我一直说，我喜欢有历史的地方。身处历史其中，会让人觉得人生轻松许多。即便你再有故事，能比见证了无数悲欢离合的城墙有故事吗？这是我用有历史的城市治愈自己经常会说的一句话。（我的另外的一大法宝是，想想芸芸众生，想想火车站的拥挤人群，你这是最小的那一颗，别看的那么重。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;人生是由一个个段落组成的。时间本身并没有标尺，但我们喜欢把它割裂开来看，比如小学、中学、大学，比如&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;30&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;40&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，成长没有巨大的标签，但这些人为的分割，给了我们的生活更深重的意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;三年生活的起点，从来北京参加工作面试开始。面试完，一边在清华园里遛着，一边给当时在北京的一个学长打电话告诉他我可能会来北京的事情。阳光刺眼，清华西本角的那些红色房子漂亮的很。一切都很陌生，我和学长有一搭没一搭的说了几句，因为其实也并不熟识，那个电话不过是代表了人每到一个陌生境地要找一份熟识来消灭恐惧才做的事。挂掉电话，才有空想到，新的生活要开始了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;接下来的事情细小杂乱，我大概也写不出什么章法来，就随便记叙吧。从清华说起。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;清华的老生物楼和老化学楼，对称修建。在清华的一年半里，看到它们，我总要多看两眼。它们不如新楼气势宏大，颜色亮丽，但是它们稳重、朴素，它们立在那里，就是知识的分量。在这一年半，虽说也走遍了清华的边边角角，东南西北门，吃遍了清华的十来个食堂，但最爱的始终是生物系所在的这一片，因为历史感。即便他们的内部也在一再改装，以适应现代学术生活，我仍然喜欢看到它们。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;还记得某一天去生物系老楼听一场讲座，那是我第一次走进那里面。听课走神的瞬间，看了一下窗外，顿时被窗外的景色击中。李海鹏说，“我相信决定性瞬间确有其事，的确存在着某些格外玄妙而与众不同的时刻，使我感到自己是在真正地活着。&lt;/span&gt;概无例外的是，那些瞬间总是关于自由的。”我知道那就是属于我的一个瞬间。窗外树木葱翠，蓝天白云，阳光灿烂，身边的所有声音都消失不见了。科学家说系统误差是一种无法消除的东西，可在那一刻，万籁俱寂，我渐渐与整个自然界融为一体，无边无际。这是我二十几年的人生里最美好的瞬间之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;工作的前半年，我一直住在一个不到十平米的空间里。房子就在清华的西门外，巷子狭窄逼仄，房子粗糙简陋。很长一段时间，我一个人住在那里，周围没有一个认识的人，有时候晚上十一二点钟从清华出来回到住处，我竟也不十分害怕（感谢北京还算不错的治安）。我现在也并不记得那时候整天在想些什么，又是怎么消化这份孤独的。翻看了之前的日记，发现也都是寥寥几笔，似乎也并没有什么特别深刻的感受。大约那段生活是契合我的孤独本性的，所以也并没有什么明显的歇斯底里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来前男友也来北京工作，再后来搬来和我同住（短暂和好的一段时光）。虽然那时候是名义上的男女朋友，但我自己明白，任是什么，都无法改变我们日渐疏远的心。但是我要感谢他在的那段时间，毕竟那段时间的我，每天下班回家还会有所期待。是的，我用的是回家两个字，在房子里还有其他亲人的时候，我才会称呼它为家，否则就不过是个落脚之处罢了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;没多久，前男友有了一个去上海的工作机会。我自然是没阻拦他，他便这样走了。几个月后我们通过电话再次分了手。我还记得打那个电话的地点。生物系三楼的一段走廊，我一边看着外边的风景，一边对他说，“没什么，我们还是分开吧”，然后他在那边信誓旦旦的说以后会等着我找了男朋友再找女朋友，说要一直照顾我之类。我自然不十分相信这些话，但那时候还是为自己的情感难过，其实已经泪如雨下。生命中的很多经历都变成了一种模糊的感觉，一种隐之又隐的细腻的痕迹，可是总另有些场景，影响了大脑沟回的走势，什么时候想起便能清晰回放。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他走后不久我开始和一个同事同住。每天能一起回来住处，也安全了不少。但是谁也没想到，就是在&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;09&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年年末，我和同事竟经历了一场死里逃生的事故。煤气中毒。大概是个周末，实验室的同事们一起唱歌，回到住处已是&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;点钟的光景，因为又困又累，稍微洗了洗便沉沉睡去。然后，然后就是一个噩梦了。我在梦里始终无法醒过来，所有在我过去的梦里出现的恐怖镜头都在那个梦里重现了，我拼命想醒过来，却怎么也清醒不了。到后来，我开始觉得有两个人来抓我，要带我走（也是在那个时候，我大约真的相信了人死后是会有黑白无常来抓的），我想挣脱，却怎么也挣脱不了。最后还是同事醒了过来，据她后来说，是因为想上厕所，开开灯，打开门，我才渐渐的醒过来，但整个意识还是不清醒的。再看自己周围，才发现自己的床上一塌糊涂，没错，大小便失禁，真是惨痛的场景。我给实验室的师兄拨了电话，因为是半夜，对方没接。然后给前男友拨了电话，刚听到对方的一声“喂”，我便哇的大哭起来，那时候才真切的感觉到自己活过来了。电话里什么都说不出来，很久之后才想明白，两个人是煤气中毒。之后便是拨急救电话，治疗，看到每一个来探望我们的人都会大哭起来，大概那是种感觉到生命价值的真情流露吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这次濒死的经验，那种感觉，我到现在还清晰异常。我总是笑谈“我可是死过的人”，这话说出来好像天不怕地不怕，其实心里怕的要死。那件事之后，我日记本上写了这样一段话，“以前对生命本身并没有什么概念。来日方长，是个经常找的借口。以后想做什么了，就第一时间去做。要知道，能够呼吸到新鲜的氧气本身就是幸福。”&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;就是这么一段吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然这些经历似乎和北京这个城市没什么关系，只是恰巧在这里发生了。后来听说出了一本叫做《蚁族》的书，说的是住在北京郊区唐家岭的一群刚刚毕业的大学生或者北漂的故事。我虽然没住在唐家岭，可那时候着实是蚁族的一份子，没读过那本书，大约也猜得出写了什么。自然我们走过来，会说，年轻时吃些苦并没有什么。那时候的我似乎也并没有埋怨社会保障制度的不够完善，身处其中，只是努力过活罢了。所有的事件都会有一个时间、地点。时间让那个人生阶段变的重要，地点则让那个城市变得对我们更有意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;那之后我和同事搬到了另一个地方。尽管生活状况仍然很简陋，可那时候无力如我们，对生活竟然全部是感激之情。死亡之旅之后，我们也淡忘了那些感觉，生活又琐碎起来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在能回想起来的都是些小事情。三五个姐妹一起在“情人坡”闲聊，撞到一对同志在竹林穿梭；喜欢上实验室一个忧郁的男生，几个人一起过平安夜，那大约是最接近他的时刻；实验室怪怪的师兄指导我的人生；师姐送了我一个哭脸娃娃储蓄罐，因为觉得这个小女孩像我（那时候哭起来真是惊天地泣鬼神，倒是现在都只是静静落泪了）……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来还发生了一件事，也不记得具体的日子，清华大礼堂旁边的清华学堂失火，里面几乎全部烧毁了。当时为这事真心难过，虽然我并不是什么清华人，可对这些老建筑，对这些承载着历史看尽了悲欢的建筑，我是发自肺腑的希望它们永远屹立不倒。还模糊记得清华似乎对外界做了全面的封锁消息，也可见这个事情之大损失之惨重了。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而关于清华之外的事情，我还要再理一理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;刚来北京的那时候，单向街图书馆还坐落在圆明园旁边的一个小院子里（离清华也很近）。而那个时候的单向街也是真正意义上的单向街。书店呈长廊状，两米见宽，大约有十一、二米长（我空间感极差，数据不可靠），靠里的一面墙是书架墙，换句话话说，从长廊的左边走到长廊的右边，便能看到所有的书。长廊的两头有很软的沙发，供一两个人坐下来阅读。长廊外面的院子里铺了碎石，简洁干净，很多沙龙活动就是在这个院子里举行的，想想就很惬意。我第一次去那里，好像也没买到什么书，只买了一本打折的《明日风尚》杂志。那本杂志现在还在我的书架上，虽然已是两三年前的事情，我还记得那里有写到王菲，也是在读了那篇文章之后，我理解了天后为什么会嫁给李亚鹏。单向街图书馆旁边是一个茶馆。装修的很古朴。茶馆里有很多很陈旧的书籍，想必老板也是个念旧之人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来单向街搬到了东三环的蓝色港湾。第一次去那儿是因为有梁文道的讲座，好不容易在开讲前赶到了那里，但着实被楼上楼下人贴人的状况吓惨了，尽管梁文道就从我身边擦身而过，未见其人只闻其声的听了一段，我和朋友还是退了出来。后来我们去了哪儿，也不怎么记得了。前些天，看到单向街又难以维继，又关门了，在经历了一番读友的慷慨解囊之后搬到了朝阳区的大悦城，我倒是还没去过。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所有的书店大约就是这样一个命运吧。就像前段时间和朋友争论纸质书会不会被电子书全面取代的事情，即便我感情上多么的不情愿，似乎大的趋势也是挡不住的。而实体书店首先就被网络销售挤掉了大部分份额，自然在电子书全面来临的时代只有消亡的份。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我离开五道口那一片之后，听说那家光合作用关掉了，还掉了两滴眼泪。去过那儿很多次，虽然很少买书（因为大部分书也都在卓越或者京东买），但是很多个下班的午后，我都是在那儿消磨时间的。值得安慰的是，蓝旗营的万圣书园还在，万圣书园对面的专卖打折书的豆瓣书店也还在。旁边不远处的雨枫书馆也还在，并且还在崇文门开了连锁书店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在书店最喜闻乐见的一件事情，就是看到父亲带着孩子逛书店，我羡慕的很。想想小时候的我是没什么书可看的，很多书都是很偶然到手，然后被自己翻了很多遍直到翻烂。所以现在才总会想着买书好占有它。我必须承认我的恋书癖在一定程度上是物质层面的，读的乐趣自然大，拥有的乐趣也很汹涌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这其中还有一件小事值得说上一说。我两次去美术馆附近的三联书店，两次都遇到了同一个人，那种感觉还是蛮奇妙的，虽然到最后也没敢说上一句话。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;刚刚翻看了一下自己的博客，&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;09&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年写了&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;85&lt;/span&gt;&lt;span&gt;篇博客，&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年写了&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;45&lt;/span&gt;&lt;span&gt;篇，到了&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年只剩下了&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;22&lt;/span&gt;&lt;span&gt;篇，而&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年到现在更是只有&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;13&lt;/span&gt;&lt;span&gt;篇（并且都是发牢骚的），真是越来越懒得记录了。可是还是要说，就是在这三年多的时光里，我的思想渐渐成熟，开始对社会、政治、历史等等萌生了作为一个社会个体本该有的兴趣。而这种智识的成熟，和我的经历有关，和我读过的书有关，和我看过的电影有关，也和互联网的飞速发展分不开。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;也因为这种智识渐开，不知天高地厚，说起话来很是愤青。可是也因为这一点，也交到了很好的朋友——二利师兄。他是我本科师兄，后来在清华读研究生，我在清华工作的这些时间，他一直是我的直接上司。尽管他脾气不好，尽管他有各种各样的毛病，但在他身上还是收获了许多的正面能量。“穷则独善其身，达则兼济天下”，他是这种古老的中国教义的践行者。同为愤青，我们聊起历史政治难免会争吵起来，有时候也会因为工作的一些事情搞得很不欢快，但是我始终敬重他的那份正直，那种还没有被社会现实磨掉的孩子气。当然，我们是很相似的那种人。离开清华后好久都没见过他了，也祝愿他一切都好吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年下半年我辞掉清华的工作开始准备考研，从生物学跨考到心理学。这个过程还是蛮艰辛的。因为是工作之后考研，心理压力颇大；因为跨考，没有可以咨询的人，所有的知识只能自己慢慢摸索。大约是给自己了说了很多次“一定要成功”，考研的最后半个月简直崩溃掉。晚上睡不着，白天也睡不着，就那么硬生生的熬了半个月，神经衰弱到极致，书是一眼都看不了了。考试答题的时候手都是抖的，要不是同学鼓励，我一定考完第一个科目就放弃掉了。还好坚持到了最后，所以才能来了北师大。对这件事也万分感激。尽管读研不是一定要做的事情，但是能够来到这儿见识全新的世界，丰富人生经历，还真的是一件好事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;考研期间，每天早上从住处坐车到清华西门，然后走到二教，然后开始一天的学习，到点吃饭，到点喝咖啡，到点又坐车返回住处。那时候唯一的乐趣好像是看二教一楼进门处的通告栏，总有人把学校贴的通知各种涂鸦，读起来很有意思。也有人在那儿留言索要鼓励，然后就真的有人在下面留言给他&lt;/span&gt;&lt;span lang="EN-US"&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;她打气，也是很有意思的互动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;从西门到二教的那条路，少说也走了几十次，路上风景都熟悉的不能再熟悉。教室里，也日渐形成了大家固定的位置，彼此就是不说话，也自有战友的熟悉与亲密。就在这个教室里，我认识了两个女生朋友，还被一个男生示好（那段时间烂桃花泛滥，走在路上都会被人搭讪）。其中一个女生朋友到现在还有联系，男生当然不了了之。学习本身并不是多轻松的事情。可是以现在看来，那段日子充实又单纯，剩下的都是美好回忆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;考完试，工作积攒下来的钱也花去多半，不得不另找工作养活自己。这段略去不谈。现在的我来师大也一年有余了。从对心理学的懵懂之感到现在的略知一二，这其中的成长，我自己看起来也很欣喜。但是我暂时不想写这些了，我想我要在过去一段时间再回头看这段才会体会到更多不一样的意味。或者再找个时间补充吧。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在这些细枝末节的成长里，北京渐渐变成了我的一部分。并不会离不开，而我自己也难以预料我将来是否会离开她，可是我很感激和她共同成长的属于我的历史的这段时光。生命的意义难以捕捉，细微的感受却足以温暖心灵。有人在这个城市走进了我的生命，有人离开了北京也离开了我的世界，这来来往往承载了很多的悲喜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在已是北京的秋天，这个城市又渐渐静穆清冷起来。她四季分明，我们才可以配之以与季节天衣无缝的心情。秋天悲凉，但也是收获的季节。这个时候的我最容易动情，最容易爱上旁的人。几次爱情都是在这个时节发生的。可是来北京后，我竟然还没有谈过一场真正的恋爱。或者我可以说，我正在与这个城市谈一场恋爱，我努力的去了解她，也努力的让自己在其中成长，我为这里的改变欣喜，我在乎这里的人与事，而这些和恋爱相去不远吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，这些年最大的改变应该是变得勇敢了一些吧。虽说面对很多事情仍然紧张，但不再像以前一样只知道逃避了。想起这两天说过的一句话“我这个年纪的女生已经对什么事情都不害怕了，反正自己一个人都能解决”，当然话说的确实绝对了一些，可意思就是这个意思。以前总想找一个可以依赖的人，现在却觉得最可以依赖的人是自己。也会去喜欢上其他的人，但这种喜欢不再是出于对别人的需要，而是自己想去付出一点什么的感觉。我想这才是爱情的真谛吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而没有发生改变的当然也有很多。仍然头脑简单（并不意味四肢发达），仍然喜欢把繁琐的人事关系整的简单明朗。仍然会和喜欢的人亲近，而不喜欢的人则是敬而远之。这自然都是些不成熟的表现，可也是我不想做出改变的坚持。而人生本就是自己的人生，大概也不需要为谁而活，尤其是在这些不改变也不会死人的地方，保留自己的一份坚持吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;回看生活的时候，我很难总结出一二三四的生存法则。大概因为还没走到尽头，也因为天生就不是导师的料子，写不出什么心灵鸡汤。就像我们开始对“道德”这个词开始产生怀疑一样，而“成功”也不再是我们评价人生的唯一标准。倒是个体的渺小感受越来越受到我们的重视，看到心仪之人心仪之事的瞬间快活，灵感突现的某个下午晚上，读到直指心灵的句子，或者就是夏日的“清风徐来”，甚至于一场意外的淋雨……是这些开始成就我们存在的意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>箭扣归来</title><link href="/posts/2012/Oct/06/jian-kou-gui-lai/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-06T04:14:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-10-06:posts/2012/Oct/06/jian-kou-gui-lai/</id><summary type="html">&lt;p&gt;2012年10月5日。这是我迄今为止的生命里第一次真正意义上的爬山（这才知道以前那些所谓的爬山不过是爬楼梯罢了）。我也第一次体味到了挑战自己身体极限的乐趣，第一次体验到了攀岩的乐趣，第一次体验到了害怕的腿打颤的乐趣，第一次体验到了一群陌生的朋友互相帮助的乐趣……简言之，真的是我生命中的一次绝佳体验。感谢资历丰富的队长，感谢朴实坚强的队友，感谢好朋友黄景的一时兴起，也感谢自己征服了早上懒床的欲望，才成就了这么一场体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然一路攀爬，似乎也没那么顾得上看风景。可只要是驻足的时刻，都是让人惊艳的美。那种努力之后看到的风景，倍加亲切有意义。看山是山，看山又不是山。感觉自己在与自然的互动里体味到了更特殊的境界。以前的我不太重视体能的东西，总以为精神层面的东西更可贵一些，可这次爬山，让我很深刻的体验到了“回归原始人类”的舒爽。恰巧最近读的还是《苏东坡传》，也算体味到了古人的山水之乐了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上有两段我害怕的不行的路。本身也许并不可怕，但一想到踩不实就葬身山林间了，腿就开始抖。个人感觉，这些冒险的事情，真的是个意志力的事情，体力是一方面，若是意志力不佳，一定是坚持不下来的。小朋友们都好棒，真心赞！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上遇到的人也都很热心。有些拉了自己一把的人，没想的起来问名字，甚至连谢谢都忘了说。此情此境下，超越了人情壁垒的这种一个生命体对另一个生命体的关怀，我会永远记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来的车上，我只要闭上眼睛，脑中出现的全部是悬崖峭壁的画面，昨天晚上的梦里也全是这些场景，还是有那么一丝后怕的。我也在想，是不是还会有勇气重走一遍。答案自然是肯定的。收获与心悸相比，自然结果是无穷大的。并且，心悸本身也是这次攀爬最大的收获之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://filer.blogbus.com/4585525/4585525_1349511034c.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://filer.blogbus.com/4585525/4585525_1349499971i.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一种体验都弥足珍贵。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>新学期</title><link href="/posts/2012/Sep/27/xin-xue-qi/" rel="alternate"></link><updated>2012-09-27T14:46:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-09-27:posts/2012/Sep/27/xin-xue-qi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;两个隔了一段距离背对背坐了一年的小朋友在今天互相交换了名字。真是个浪漫故事的开始，不是吗？哈哈，跟涉事人员开个玩笑啦。不要介意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新学期开始了，身边的空机位都被新来的孩子们给占领了，我那一片突然变的热闹起来。小朋友们都很热心，很单纯。而我很喜欢单纯的孩子。看着他们开心，感觉自己这些天的状态也是积极向上的，有那么一丝久违的开心生出来。开心之余，也突然发现，身边的都是一些小弟弟，而我是当之无愧的大姐姐了。还真是老了。开始以欣赏小孩子的眼光看那些小朋友，本身就是老了的症状吧。当然这个并不重要。成长到现在，这种年龄上的差距也不再是影响交往最大的因素了，倒是智识上合拍与否变的尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然因为师弟师妹们的到来，也凭生了许多压力出来。感谢现在这种不会与任何人做比较的心态，尚能泰然处之。能分享给师妹的尽量分享好了，让她少走点我的弯路也好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板再次跟我聊要不要读博士的事情。听他的意思，还是鼓励我读一个博士。在这件事上，看我这个学期的工作进展吧，开题顺利，文章顺利，这学期如果能摸到门道，再读几年便也不是问题了。反正人生是我自己的，不能总为旁的人所累。尽量坚持早起，尽量坚持每天一篇文献。不管是在学习还是在修炼自身上，希望这学期能多多坚持。这次和老板聊天受益良多。感谢卢老师真心的为我考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改日写个具体的计划鞭策自己。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>《尽管如此也要活下去》</title><link href="/posts/2012/Sep/17/jin-guan-ru-ci-ye-yao-huo-xia-qu/" rel="alternate"></link><updated>2012-09-17T05:10:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-09-17:posts/2012/Sep/17/jin-guan-ru-ci-ye-yao-huo-xia-qu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;“所有的纠结不过是做自己并不擅长的事情的压迫感。而我最不擅长的事情就是活下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一边想着死一边吃着饭，一边想着死一边上着厕所，一边想着死一边看着漫画。。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日剧真是超黑暗。可他们温情的地方又是那么的细腻。这个民族真是让人不敢想象。倒是让我想去了解一下他们了。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>读书笔记20120820</title><link href="/posts/2012/Aug/20/du-shu-bi-ji-20120820/" rel="alternate"></link><updated>2012-08-20T07:00:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-08-20:posts/2012/Aug/20/du-shu-bi-ji-20120820/</id><summary type="html">&lt;p&gt;“我们都知道堕落的快乐。或许我应该改变一下措辞：我们有时会发现放任自流可以让人快乐，甚至带来轻松，这样的经历我们一定都有过。甚至，当我们一遍又一遍地说自己毫无价值，仿佛重复可以让它成真时，我们会突然摆脱所有那些必须听从的道德律令，摆脱必须遵纪守法、必须咬紧牙关努力仿效他人所带来的令人窒息的担忧。而别人对我们的侮辱与我们的自我羞辱，则有异曲同工之妙。这一来，我们就有了好去处，可以幸福地沉醉于我们自己的存在、气味、邋遢和习惯之中。在这里，我们放弃了所有自我改善的希望，不再对他人抱有乐观的幻想。这休憩之处是如此舒适，以至于对给自己带来了当下的自由和独处的愤怒和自私之心，我们不禁心生谢意。”——奥尔罕.帕慕克《别样的色彩》P156&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段真是说到我心坎里去。这是我做得最多的事情，每隔一段时间，我就会“堕落”一下，简直比女性周期还要准。对于这种自己给自己设定的安全境地，我想我是应该克服一下，不要总是这样。（！！！！！！！！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在打这段话的过程中，突然发现我很少用“与”这个字，在表示并列的时候，我用的几乎全部是“和”，可见自己的书面文字都退化到何种境地了。前两天在知乎看到一个辩论要不要区分“的地得”的帖子，哎，我现在也基本分不清了，真后悔小时候给了自己这个放纵自己的机会，还美其名曰‘简化最美’，完全是懒惰，以后改。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Hi，你还好吗</title><link href="/posts/2012/Jun/03/hini-huan-hao-ma/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-03T05:03:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-06-03:posts/2012/Jun/03/hini-huan-hao-ma/</id><summary type="html">&lt;p&gt;就在刚刚去洗手间的路上做了一个决定，晚上把头发剪掉。这种猛然萌生的想法，即便很小，也是颗生命力旺盛的种子，不去做，就会一直心痒痒着，总要长成参天大树让你忽视不得。头发是非剪不可了。现在的长度，留了有一年半。算一下，人生其实也没有几次长了短短了长的折腾，尤其是对我这种懒人来说。索性就折腾一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持了有小半年吧。就在这两天破了戒。真是没用。心里又百转千回起来。意念改变世界，如果真的是这样，我都不晓得以后是要祈祷、祝福还是诅咒了。看一个朋友的博文，一份感情，写的很美。现在的我心里没有这么美的东西，自然也写不出那么美的句子来。这大抵是件让人伤心的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天又很难从这种“活着真无聊”的状态中出来。很缺爱。包括爱自己和爱别人。隐秘之处，丝丝缕缕的柔情更是让我无法喘息。对于现实的压迫感，突然想到自己还是有棵救命稻草在手，你们总不能逼我走绝路吧（肉体或者精神）。父母、朋友等等，有时候给你的是臂膀，有时候就只是包袱。沉重的、卸不掉的包袱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到李海鹏的那句让我拍大腿的话，“我是社会层面的乐观主义者，是人生层面的悲观主义者”（大意）。总算对社会有了种积极向上的态度，可是我真的没有力气让自己觉得，活着是幸福的。我看的书，我看的电影，我交往的人，他们都不能启发我，要热爱生命，要相信生活的美好。无可救药。各项热情指标都严重不及格甚至趋近于0。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在还能吃还能睡还能跑的日子，麻烦你来点热情吧。眼神不要黯淡下去。凉宫春日啊，混蛋。安藤政信啊，混蛋。洛克先生啊，混蛋。李海鹏王小波啊，混蛋。你热爱的人，他们这么好，你怎么能没有点热情。若不是现世，若不是活着，你又怎么能遇见这些能让你倾心一笑的人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我救赎完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还好吧。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>门球——记忆招领</title><link href="/posts/2012/May/22/men-qiu-ji-yi-zhao-ling/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-22T08:37:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-05-22:posts/2012/May/22/men-qiu-ji-yi-zhao-ling/</id><summary type="html">&lt;p&gt;昨天看彼得·海斯勒的《江城》，读到学校的老师们喜欢玩儿门球。想了好久都不知道这是什么运动。后来脑海中突然出现一个画面，曾经和某个人在一个小巷子里看到过有好多老人在玩的一种把球打到小铁门的那么一项运动。今天用百度google一下，还真的就是那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画面中那个巷子偏僻、幽深，有很绿的树，现在能想起来的还有一路上有很多奇怪的东西，比如窄窄的一面是墙一面是沟、只能容一个人通过的土路，锈迹斑斑的大铁门，各种莫名其妙不知道有什么用处的管道。门球场不大，三面是裸露着砖色的矮墙。我们一定有进去那个门球场。一定有在那里面坐很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我突然迷乱了。我真的看到过这个吗？还有画面中的这个“某个人”是谁？高中时候还是大学时候发生的？或者更小时候？完全想不起来。我开始怀疑这是一个梦。但是梦似乎也解释不了我怎么就知道门球这么一项运动。好诡异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧。写到这里。希望能找到当时的那个玩伴，告诉我这不是一个梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人老了，记性确实不好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附《江城》p12有关门球的那段描写：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;span style="color: #404040; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 12px; white-space: pre-wrap;"&gt;在我们公寓楼旁边就有一个门球场。无疑，那是校园内最好的风景，而且也许是我在中国见到的最宁静的地方。在这样一个人口稠密的国家，类似的地方并不多见——除了供娱乐外，这块地别无他用。门球场边上是一排树，中间是一块十分平整的沙土场地。这块场地护理有加，而且玩门球的人们技术到家，所以中央的沙土场地总是十分平整好看。每天早上，学校的退休教职工便来到这里，打上一整天的门球，只是在吃午饭时停息一下。他们打球的技术相当好，好得无以复加，几乎到了无可匹敌的地步——他们想把球打到哪儿，球就滚到哪儿，颇像魔术师手中的纸牌，不声不响地在和谐的程序和技艺中随意移动。这成了他们每天必做的表演，成了充满特技的体育运动。这些退休教职工好比艺术家——他们将门球运动提高到了一个崭新的水平。&lt;/span&gt;”&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>知乎问答摘抄</title><link href="/posts/2012/Apr/22/zhi-hu-wen-da-zhai-chao/" rel="alternate"></link><updated>2012-04-22T14:54:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-04-22:posts/2012/Apr/22/zhi-hu-wen-da-zhai-chao/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;问题：26岁应该考虑些什么？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;读初中是为了上一个高中，读高中是为了上一个大学，读大学是为了工作。这么浅显的道理，可是当时的我却没有真正的明白，什么是高中，什么是大学，什么是工作？太多太多的一切都是做一天和尚撞一天钟。得过且过，能混则混。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;多想多想现在的我能够做着时光穿梭机去回去，找到以前的我，好好告诉他此时最重要的是什么，如果不这样做以后会是怎样。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;知乎上牛人多，很羡慕你们。本人男，26了，个人处于穷困潦倒，漫无目的，浑浑噩噩中。不是开玩笑的。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;很想很想听一下你们的心声。我这个年纪该做些什么，才不会让我将来后悔？什么方面都可以说。谢谢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;a href="http://www.zhihu.com/people/yolfilm"&gt;yolfilm&lt;/a&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: mceinline; font-size: 13px; font-weight: bold;"&gt;的回答：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;「一個人」的狀態，總是最糟的。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;我覺得說一些我的個人經驗，於你無用，因為環境機遇不同。（多一半，還有自我吹噓的潛意義存在）。但，我可以給你一個，我母親給過我的，非常好的建議。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;我母親曾經告誡過我，一個人的狀態，總是最糟的。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;你一人吃穿用，一人度日過日，非常容易解決，也非常容易跌入谷底，高興時無人分享，但，失志時，那種惡劣的狀態，卻只能一再重復浸淫。所以，要讓自己振作，第一件事，絕不要長期保持「一個人」的狀態。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;再不濟，你養條狗，這狗，都要逼你準時餵牠，準時拉牠出去運動，牠病了，你得給牠奔走求醫。你悲傷時，牠會給你溫暖，分攤你的愁苦。你成功時，牠會哈哈斥斥地笑張大嘴，靜坐在一邊共享你的快樂。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;牠是你的責任，也是你的負擔。按我母親說的，就是養條狗，你也不會是「一個人」。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;你可以不成家，你可以是失怙孤兒，你可以是找不見伴侶的同性戀，你可以悲慘到無以復加的地步，但，就是到那樣境地，你也要強迫自己，不要是一個人。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;孤獨殺手里昂，也要養盆花。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;孤獨殺手亞蘭德倫，也要養隻金絲雀。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;我個人的經驗是，只要你不是一個人，你即使不成功，但，也絕不會失敗。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;我一直記住老娘的教誨，一直在身上背著負擔。搞合唱團時，背著團員，搞劇團時，背著團員，開公司時，背著員工，寫劇本時，背著徒弟，拍戲時，背著債務，背著投資人。成家時，背著老婆孩子。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;因為總不是一個人，所以你荒唐不起來，也沒辦法混噩度日。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;如此，你謀生求職，你艱辛度日，你的理想事業，就是失敗了，但因為有負擔，不是一個人，只要保全了身上背著這些負擔，另一個層面來說，你也總是成功的。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;所以，只要你不是一個人，不是只為自己活，某種層面來說，你永遠不會失敗。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;你就是被車撞死了，死在半夜的馬路上，因為你不是一個人，就會至少有一個人在惦記著你。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;你的生命，就不會沒有意義。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="font-family: mceinline;"&gt;&lt;span style="color: #222222; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;"&gt;原地址：&lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.zhihu.com/question/20151457"&gt;http://www.zhihu.com/question/20151457&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>最近——20120422</title><link href="/posts/2012/Apr/22/zui-jin-20120422/" rel="alternate"></link><updated>2012-04-22T11:36:00+08:00</updated><author><name>十水</name></author><id>tag:,2012-04-22:posts/2012/Apr/22/zui-jin-20120422/</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近感觉有点混乱，有许多事情想不清楚，又懒得去想，就这么得过且过的拖着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月买书、去西安、同学婚礼随份子。。。渐渐让我觉得我有些养不起自己了，又生出了要写点东西的想法。前两天翻看电脑，发现“写东西”那个文档里躺着好几个小说的开头，几千字到几万字不等，好落寞。尽管我已经忘掉了那时候整个故事的构思，但还是从那里面读出来了点好玩的东西，各种自传的影子。其实作家们大概都是从写自己开始的吧。我在想啊，既然给了它们开头是不是应该尝试着给它们个结局呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚好久不联系的文莲同学打来电话说，下个月要结婚。首先第一个当然是特别特别为她高兴。她是个不容易的小孩。能有一个自己的家真是种幸运！其次是排山倒海的压力啊！又一个最好的朋友结婚了。我这还得计划一下要不要去趟沈阳。下个月下个月。。好多事啊。。。以及，又为我这不靠谱的人生敲了一下警钟，人生大事是不是也该提上日程的考虑一下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相亲的事情不尴不尬的搁置在了那里。说到底，我对认识朋友很有兴趣，对认识男朋友则丝毫的提不起兴趣。加上自己的生活各种忙乱，我实在是抽不出时间（或者是不愿意花时间）去好好经营一件“让自己喜欢上一个陌生人”的事情。心理搁置，人生也搁置着。我知道这不好。今天文莲还说，“恋爱结婚这件事其实找谁都是一样的”。不置可否。可是我们依然想碰到的是一场轰轰烈烈的热爱不是吗，像林语堂夫妇，可以刚刚结婚就把结婚证撕掉的那么一个人不是吗。结婚这么消磨斗志的一件事情，没有热烈的东西供它挥霍，完成的了吗？！啊，我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天实验的被试是一个人大学中文的孩子。问起他们的学习，她说就是把比如鲁迅的野草拿出来一篇一篇的分析啊。说到她将来想做的工作是编辑。好生羡慕。宿舍的小孩一直在写小说。前两天讲起她网上的那个账户有人付费看她写的小说了。真是件开心事。好生羡慕。这几天总听同学提起要不要读博士这件事。从我自己来说，我一直是随遇而安的那种（这个先看看自己能做出来的成绩吧）。看看身边这些坚定的知道自己的人生方向的孩子。好生羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来人越来越老，对于自己想要什么以及可以多大程度的达到这个“想要的东西”，本来应该越来越明晰来着。我却依然是一片混沌。并且似乎也没有为想要的东西付出足够的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天常常想起马二利师兄。抽个时间和他聊聊吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晨曦同学说他最近总在学校碰到跟我很像的人。我笑问，是长得像吗。他说，确切的说是感觉像，瘦瘦小小，走路很快，跟别人说话手舞足蹈的样子。原来我是这么一个形象。文莲今天也说最近碰到了一个和我特别像特别像的人，尤其是笑起来。。。我在与人相处上很冷淡，很感激朋友对我的这份挂念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;景景昨天让我做了一个她去培训学到的测试。大致是说走进一个森林，你看到的三个动物是什么。我的答案依次是“鸟、猴子、熊”。结果鸟是我在普通人心目中的形象（我承认我有些叽叽喳喳）；猴子是我在朋友心目中的形象（古灵精怪吗）；熊是我独处时候的形象（好吧，真相就是又笨又矬）。乐呵乐呵吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看《对照记》，63年出生的三个老男人，一个台湾一个香港一个大陆，写命题作文，还挺有意思。不过还是喜欢大陆的胡洪侠写的那部分，尽管乡土味很浓重，但是读起来亲切，文字也确实更好一些。昨天没顶住电影的号召，看了《赛德克巴莱》，难得一见的有史诗感的台湾“大片”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先写到这儿吧。烦了。&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>